{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle est l'espèce d'arbre la plus ancienne connue au monde?",
            "TrueAnswer": "Pin Bristlecone",
            "FalseAnswer": [
              "Séquoia",
              "Chêne",
              "Séquoia à feuilles rouges"
            ],
            "Explanation": "Le Pin Bristlecone, que l'on trouve dans les montagnes blanches de Californie, peut vivre plus de 5 000 ans."
          },
          {
            "Question": "Quel mammifère boisé est connu pour construire des barrages et des huttes?",
            "TrueAnswer": "Castor",
            "FalseAnswer": [
              "Raton laveur",
              "Écureuil",
              "Moufette"
            ],
            "Explanation": "Les castors sont des rongeurs semi-aquatiques qui modifient leur environnement en construisant des barrages, des canaux et des huttes à l'aide de branches d'arbres et de boue."
          },
          {
            "Question": "Quelle substance les arbres utilisent-ils pour absorber les nutriments et l'eau du sol?",
            "TrueAnswer": "Racines",
            "FalseAnswer": [
              "Feuilles",
              "Écorce",
              "Branches"
            ],
            "Explanation": "Les racines des arbres ancrent la plante dans le sol et absorbent l'eau et les nutriments nécessaires à la croissance, au stockage et à la production d'énergie."
          },
          {
            "Question": "Quel insecte est crucial pour la pollinisation des plantes boisées?",
            "TrueAnswer": "Abeilles",
            "FalseAnswer": [
              "Papillons",
              "Fourmis",
              "Moustiques"
            ],
            "Explanation": "Les abeilles sont d'importants pollinisateurs, transférant le pollen entre les plantes, ce qui est essentiel pour la production de fruits et de graines."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour un groupe d'arbres étroitement connectés par leurs racines?",
            "TrueAnswer": "Colonie clonale",
            "FalseAnswer": [
              "Forêt",
              "Boisé",
              "Bosquet"
            ],
            "Explanation": "Une colonie clonale est un groupe d'arbres génétiquement identiques qui poussent à partir d'un seul arbre parent et sont connectés par un système racinaire."
          },
          {
            "Question": "Quel oiseau de proie est connu pour son appel hululement distinctif?",
            "TrueAnswer": "Grand-duc d'Amérique",
            "FalseAnswer": [
              "Pygargue à tête blanche",
              "Buse à queue rousse",
              "Faucon pèlerin"
            ],
            "Explanation": "Le Grand-duc d'Amérique, avec ses grandes touffes auriculaires largement espacées, est l'un des hiboux les plus répandus et communs en Amérique du Nord."
          },
          {
            "Question": "Quel matériau est principalement responsable du transport de l'eau et des nutriments dans tout un arbre?",
            "TrueAnswer": "Xylème",
            "FalseAnswer": [
              "Phloème",
              "Cambium",
              "Moelle"
            ],
            "Explanation": "Le tissu de xylème transporte l'eau et les minéraux des racines vers le reste de la plante, fournissant un soutien et facilitant la distribution."
          },
          {
            "Question": "Quel animal boisé est capable d'hiberner pendant de longues périodes?",
            "TrueAnswer": "Ours noir",
            "FalseAnswer": [
              "Renard roux",
              "Écureuil gris",
              "Cerf de Virginie"
            ],
            "Explanation": "Les ours noirs hibernent, entrent dans un état de torpeur, réduisant leur taux métabolique et vivant de la graisse corporelle stockée pendant les mois d'hiver sans nourriture."
          },
          {
            "Question": "Quelle espèce d'arbre est connue pour son écorce qui pèle de manière distinctive?",
            "TrueAnswer": "Érable à écorce de papier",
            "FalseAnswer": [
              "Bouleau",
              "Peuplier",
              "Cèdre"
            ],
            "Explanation": "L'Érable à écorce de papier est renommé pour son écorce exfoliante de couleur cannelle, ajoutant de l'intérêt visuel et de la texture aux paysages et jardins."
          },
          {
            "Question": "Quelle fleur est le symbole de la persévérance et des nouveaux départs dans de nombreuses cultures?",
            "TrueAnswer": "Jacinthe des bois",
            "FalseAnswer": [
              "Jonquille",
              "Tournesol",
              "Rose"
            ],
            "Explanation": "Les jacinthes des bois sont associées au printemps, symbolisant la gratitude, la constance et l'amour éternel dans le langage des fleurs."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}